{
    "_links": {
        "self": {
            "href": "http:\/\/default\/node\/11?_format=hal_json"
        },
        "type": {
            "href": "http:\/\/drupal.org\/rest\/type\/node\/hotel"
        },
        "http:\/\/drupal.org\/rest\/relation\/node\/hotel\/revision_uid": [
            {
                "href": "http:\/\/default\/user\/1?_format=hal_json"
            }
        ],
        "http:\/\/drupal.org\/rest\/relation\/node\/hotel\/uid": [
            {
                "href": "http:\/\/default\/user\/1?_format=hal_json",
                "lang": "en"
            }
        ]
    },
    "nid": [
        {
            "value": 11
        }
    ],
    "uuid": [
        {
            "value": "e4a0ef68-f8f3-4467-a139-5b5e91519e6f"
        }
    ],
    "vid": [
        {
            "value": 61
        }
    ],
    "langcode": [
        {
            "value": "en",
            "lang": "en"
        }
    ],
    "type": [
        {
            "target_id": "hotel"
        }
    ],
    "revision_timestamp": [
        {
            "value": "2018-10-19T14:33:40+00:00",
            "format": "Y-m-d\\TH:i:sP"
        }
    ],
    "_embedded": {
        "http:\/\/drupal.org\/rest\/relation\/node\/hotel\/revision_uid": [
            {
                "_links": {
                    "self": {
                        "href": "http:\/\/default\/user\/1?_format=hal_json"
                    },
                    "type": {
                        "href": "http:\/\/drupal.org\/rest\/type\/user\/user"
                    }
                },
                "uuid": [
                    {
                        "value": "c43b7546-45a9-4afd-a307-fe0620fd91d7"
                    }
                ]
            }
        ],
        "http:\/\/drupal.org\/rest\/relation\/node\/hotel\/uid": [
            {
                "_links": {
                    "self": {
                        "href": "http:\/\/default\/user\/1?_format=hal_json"
                    },
                    "type": {
                        "href": "http:\/\/drupal.org\/rest\/type\/user\/user"
                    }
                },
                "uuid": [
                    {
                        "value": "c43b7546-45a9-4afd-a307-fe0620fd91d7"
                    }
                ],
                "lang": "en"
            }
        ]
    },
    "status": [
        {
            "value": true,
            "lang": "en"
        }
    ],
    "title": [
        {
            "value": "H\u00f4tel d'Aubusson",
            "lang": "en"
        }
    ],
    "created": [
        {
            "value": "2018-10-19T14:20:33+00:00",
            "lang": "en",
            "format": "Y-m-d\\TH:i:sP"
        }
    ],
    "changed": [
        {
            "value": "2018-10-19T14:33:40+00:00",
            "lang": "en",
            "format": "Y-m-d\\TH:i:sP"
        }
    ],
    "promote": [
        {
            "value": true,
            "lang": "en"
        }
    ],
    "sticky": [
        {
            "value": false,
            "lang": "en"
        }
    ],
    "default_langcode": [
        {
            "value": true,
            "lang": "en"
        }
    ],
    "revision_translation_affected": [
        {
            "value": true,
            "lang": "en"
        }
    ],
    "path": [
        {
            "alias": null,
            "pid": null,
            "langcode": "en",
            "lang": "en"
        }
    ],
    "body": [
        {
            "value": "<img alt=\"chambre de l'hotel d'aubusson\" data-align=\"center\" data-caption=\"L'une de nos nombreuses chambres\" data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"6ea79f64-2f62-488b-9b7f-e656bc8f7524\" height=\"415\" src=\"\/rpm\/web\/sites\/default\/files\/inline-images\/hotel-daubusson3.jpg\" width=\"622\" \/>\r\n<p>Entre l\u2019Ile de la Cit\u00e9 et les jardins du Luxembourg, l\u2019H\u00f4tel&nbsp;d'Aubusson&nbsp;vous re\u00e7oit <strong>rue Dauphine, dans le 6e&nbsp;arrondissement, <a href=\"http:\/\/www.hoteldaubusson.com\/fr\/acces.html\"><strong>Rive Gauche \u00e0&nbsp;Paris<\/strong><\/a><\/strong>. Notre&nbsp;h\u00f4tel&nbsp;prend place dans une authentique demeure du 17e&nbsp;si\u00e8cle, t\u00e9moin privil\u00e9gi\u00e9 de la riche histoire de ce quartier, marqu\u00e9e par la pr\u00e9sence des \u00e9tudiants, des intellectuels et des artistes.<\/p>\r\n\r\n<p>Au c\u0153ur de Saint-Germain-des-Pr\u00e9s, notre \u00e9tablissement se situe \u00e0 deux pas de nombreux&nbsp;<a href=\"http:\/\/www.hoteldaubusson.com\/fr\/conciergerie.html\"><span>sites touristiques d\u2019exception<\/span><\/a>&nbsp;: les mus\u00e9es du Louvre et d\u2019Orsay, l\u2019\u00eele de la Cit\u00e9 et Notre-Dame, la Sorbonne et le quartier latin, les jardins du Luxembourg, le th\u00e9\u00e2tre de l\u2019Od\u00e9on\u2026<\/p>\r\n\r\n<p>L\u2019\u00e9tablissement appara\u00eet dans les textes sous le nom d'h\u00f4tel de Mouy. Il est occup\u00e9 successivement par le procureur de Gallebourg et sa fille, Madame Anne Baudoin et, au 18e&nbsp;si\u00e8cle, par le professeur de physique Rouland. Au 19e&nbsp;si\u00e8cle, c\u2019est un groupe de jeunes \u00e9tudiants de Sainte-Barbe qui prend possession des lieux. Leur pr\u00e9sence tapageuse leur vaut d\u2019\u00eatre \u00ab&nbsp;d\u00e9m\u00e9nag\u00e9s&nbsp;\u00bb par le propri\u00e9taire. Ce dernier avertira par la suite ses futurs locataires&nbsp;: \u00ab&nbsp;Je vous louerai mes chambres 30 francs mais \u00e0 condition que vous d\u00e9couchiez&nbsp;!&nbsp;\u00bb.<\/p>\r\n\r\n<p>La demeure a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 la r\u00e9sidence de Simone de Beauvoir entre fin 1942 et d\u00e9but 1943.<\/p>\r\n\r\n<p>R\u00e9nov\u00e9 r\u00e9cemment, l'h\u00f4tel particulier et sa porte coch\u00e8re du 17e&nbsp;si\u00e8cle en ch\u00eane massif ont conserv\u00e9 leur cachet d\u2019antan. Toujours soucieux de vous offrir une qualit\u00e9 de confort irr\u00e9prochable, l\u2019H\u00f4tel&nbsp;d'Aubusson&nbsp;travaille continuellement \u00e0 am\u00e9liorer ses chambres et Junior Suites, dans le respect de ce riche pass\u00e9.<\/p>\r\n",
            "format": "basic_html",
            "processed": "<figure role=\"group\" class=\"caption caption-img align-center\">\n<img alt=\"Image removed.\" data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"6ea79f64-2f62-488b-9b7f-e656bc8f7524\" height=\"16\" src=\"\/sites\/default\/files\/inline-images\/hotel-daubusson3.jpg\" width=\"16\" title=\"This image has been removed. For security reasons, only images from the local domain are allowed.\" class=\"filter-image-invalid\" \/>\n<figcaption>L'une de nos nombreuses chambres<\/figcaption>\n<\/figure>\n\n<p>Entre l\u2019Ile de la Cit\u00e9 et les jardins du Luxembourg, l\u2019H\u00f4tel\u00a0d'Aubusson\u00a0vous re\u00e7oit <strong>rue Dauphine, dans le 6e\u00a0arrondissement, <a href=\"http:\/\/www.hoteldaubusson.com\/fr\/acces.html\"><strong>Rive Gauche \u00e0\u00a0Paris<\/strong><\/a><\/strong>. Notre\u00a0h\u00f4tel\u00a0prend place dans une authentique demeure du 17e\u00a0si\u00e8cle, t\u00e9moin privil\u00e9gi\u00e9 de la riche histoire de ce quartier, marqu\u00e9e par la pr\u00e9sence des \u00e9tudiants, des intellectuels et des artistes.<\/p>\n\n<p>Au c\u0153ur de Saint-Germain-des-Pr\u00e9s, notre \u00e9tablissement se situe \u00e0 deux pas de nombreux\u00a0<a href=\"http:\/\/www.hoteldaubusson.com\/fr\/conciergerie.html\"><span>sites touristiques d\u2019exception<\/span><\/a>\u00a0: les mus\u00e9es du Louvre et d\u2019Orsay, l\u2019\u00eele de la Cit\u00e9 et Notre-Dame, la Sorbonne et le quartier latin, les jardins du Luxembourg, le th\u00e9\u00e2tre de l\u2019Od\u00e9on\u2026<\/p>\n\n<p>L\u2019\u00e9tablissement appara\u00eet dans les textes sous le nom d'h\u00f4tel de Mouy. Il est occup\u00e9 successivement par le procureur de Gallebourg et sa fille, Madame Anne Baudoin et, au 18e\u00a0si\u00e8cle, par le professeur de physique Rouland. Au 19e\u00a0si\u00e8cle, c\u2019est un groupe de jeunes \u00e9tudiants de Sainte-Barbe qui prend possession des lieux. Leur pr\u00e9sence tapageuse leur vaut d\u2019\u00eatre \u00ab\u00a0d\u00e9m\u00e9nag\u00e9s\u00a0\u00bb par le propri\u00e9taire. Ce dernier avertira par la suite ses futurs locataires\u00a0: \u00ab\u00a0Je vous louerai mes chambres 30 francs mais \u00e0 condition que vous d\u00e9couchiez\u00a0!\u00a0\u00bb.<\/p>\n\n<p>La demeure a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 la r\u00e9sidence de Simone de Beauvoir entre fin 1942 et d\u00e9but 1943.<\/p>\n\n<p>R\u00e9nov\u00e9 r\u00e9cemment, l'h\u00f4tel particulier et sa porte coch\u00e8re du 17e\u00a0si\u00e8cle en ch\u00eane massif ont conserv\u00e9 leur cachet d\u2019antan. Toujours soucieux de vous offrir une qualit\u00e9 de confort irr\u00e9prochable, l\u2019H\u00f4tel\u00a0d'Aubusson\u00a0travaille continuellement \u00e0 am\u00e9liorer ses chambres et Junior Suites, dans le respect de ce riche pass\u00e9.<\/p>",
            "summary": "",
            "lang": "en"
        }
    ],
    "field_address": [
        {
            "value": "33 Rue Dauphine, \r\n75006 \r\nParis"
        }
    ],
    "field_daily_cost": [
        {
            "value": "394.00"
        }
    ],
    "field_phone_number": [
        {
            "value": "01 43 29 43 43"
        }
    ]
}